## `Prototype (Прототип)`

Прототип — это порождающий паттерн проектирования, который позволяет копировать объекты, не вдаваясь в подробности их реализации.

Прототип — позволяет создавать новые объекты путем клонирования уже существующих. По сути данный паттерн предлагает технику клонирования объектов.

### `Проблема`

У вас есть объект, который нужно скопировать. Как это сделать? Нужно создать пустой объект такого же класса, 
а затем поочерёдно скопировать значения всех полей из старого объекта в новый.

Прекрасно! Но есть нюанс. Не каждый объект удастся скопировать таким образом, ведь часть его состояния может быть приватной, 
а значит — недоступной для остального кода программы.

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/content/prototype/prototype-comic-1-ru-2x.png)

### `Решение`

Паттерн Прототип поручает создание копий самим копируемым объектам. Он вводит общий интерфейс для всех объектов, поддерживающих клонирование. 
Это позволяет копировать объекты, не привязываясь к их конкретным классам. Обычно такой интерфейс имеет всего один метод `clone`.

### `Реализация`

Реализация этого метода в разных классах очень схожа. Метод создаёт новый объект текущего класса и копирует в него значения всех полей собственного объекта.

Объект, который копируют, называется **прототипом** (откуда и название паттерна). 
Когда объекты программы содержат сотни полей и тысячи возможных конфигураций, прототипы могут служить своеобразной альтернативой созданию подклассов.

В этом случае все возможные прототипы заготавливаются и настраиваются на этапе инициализации программы. 
Потом, когда программе нужен новый объект, она создаёт копию из приготовленного прототипа.

### `Структура`

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/prototype/example-2x.png)

### `Применимость`

- Когда ваш код не должен зависеть от классов копируемых объектов.
- Когда вы имеете уйму подклассов, которые отличаются начальными значениями полей. Кто-то мог создать все эти классы, 
чтобы иметь возможность легко порождать объекты с определённой конфигурацией. 

### `Источники`

- [Подробнее о паттерне на refactoring.guru](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/prototype)

- [Реализация на Java](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/prototype/java/example)